[一國一制] CNN專訪銅鑼灣書店事件 林鄭月娥:不宜介入或挑戰大陸事情

林鄭：特區政府不宜挑戰內地事情
6小時前
【Now新聞台】候任行政長官林鄭月娥接受海外傳媒訪問時，指銅鑼灣書店事件引起港人憂慮，但特區政府不宜介入挑戰內地發生的事情。

林鄭月娥接受美國有線新聞網絡訪問時，被問到對銅鑼灣書店事件的看法，她表示明白事件引起部分港人憂慮，擔心本港的一國兩制、高度自治和法治受到侵蝕，作為行政長官，她有義務表達港人的關注和憂慮，強調香港的法律只會由本港執法機關執行。

林鄭月娥重申事件需要證據證明真相，但基於一國兩制的原則，特區政府不宜介入挑戰內地發生的事情，事件要根據內地制度處理。

談銅鑼灣書店事件 林鄭月娥：不宜介入挑戰內地事情
2017-06-23 HKT 09:33
候任行政長官林鄭月娥接受美國有線新聞網訪問時表示，「銅鑼灣書店」事件是依據中國內地制度處理，香港不適宜挑戰和介入內地的事。

她說明白一些人對事件的憂慮，包括擔心一國兩制與高度自治受損，但她認為需要有證據，才能為事件下定論。

對於其中一名當事人桂民海的女兒，批評事件違反一國兩制，林鄭月娥在訪問中回應，表示作為母親，同情對方的處境，但重申必須尊重各自的司法管轄權。

Incoming Hong Kong leader says she defers to China on missing booksellers
By James Griffiths and Kristie Lu Stout, CNN
Updated 0430 GMT (1230 HKT) June 23, 2017
...
Hong Kong (CNN)The detention of Hong Kong booksellers in China is not an issue the city's government should take up, its incoming leader said Thursday.

"It would not be appropriate for us to go into the mainland or challenge what happens on the mainland," said Carrie Lam, who will be sworn in July 1 as the next Hong Kong chief executive.
Hong Kong's government is duty bound to safeguard its own situation under the principle of "one country, two systems" -- by which the city retains certain autonomy and freedoms -- but Lam told CNN that the bookseller case "has to be dealt with in accordance with the mainland's system."
...
###